［純分享］21天 西班牙葡萄牙之旅

21天西葡摩之旅終於完結，小小心得想分享下 (純粹個人心得）

• 在巴塞隆拿真係要10萬個小心, 在市集同火車上，有好多人會逼到你身邊開你個包包. 多加注意身上財物。
• 星期日避免去巴塞隆拿，因為好多鋪頭都唔開門。
• 巴塞隆拿主要睇antoni gaudi 嘅建築物. 聖家大教堂係必去的。
• 去這兩個國家都離不開睇教堂，皇宮。 而西班牙比較熱門的城市包括有 Barcelona, Madrid, Seville, Malaga, Granada, Cordoba 。
• 如果時間有限, 可以預先睇左當地有什麼節目再選擇去那個城市。Malaga，Granada 不太特別，可以省略不去。
• 記得要去official website 買skip the line ticket, 通常需要0.5 -1 Euro booking fee
• 葡萄牙比較熱門的城市包括有Lisbon, Belém, Porto, Alfama, Fatima.
• 有時間可以報當地citywalk free tour. （推介公司）
• 但如果時間有限，那就選擇去Lisbon 跟Porto就夠了。
• 而Belém tower 外面的市集買葡萄牙手信係最平的。
• 用Lisbon Card 可以免費入場大部份Lisbon 的博物館，仲可以去fast track , (大部份博物館都只係得個大， 裡面沒什麼展覽品）而其他博物館則有優惠票。Lisbon Card 仲包巴士纜車火車乖車卷。 如果坐船就要另外買飛。
• 仲有唔好喺鴨寮街買Vodafone 電話卡。因為上網速度慢到嘔。建議去到機場買vadafone 10 歐 30 日有3 GB 上網300 分鐘通話， 20歐 30 日5 GB 500 分鐘通話。
• 至於摩洛哥,，要避免去Tetouan 嘅市集。因為好恐怖,，一堆人湧去你身邊叫你買嘢。
• chefchaouen 好靚好值得去。
• 摩洛哥可以自己包架的士周圍去，同埋可以自己先book定酒店，無需跟當地團。

希望以上資訊幫倒你

Thanks bro !